{"question": "元稹得知好朋友被贬官以后“垂死病中惊坐起。”心中极度担忧和震惊。请问元稹的这位好朋友是谁？", "answer": "白居易", "answerid": "264830"}
{"question": "“了却君王天下事，赢得身先身后名，可怜白发生。”出自辛弃疾的笔下。请问这首词是作者写给哪位好朋友的？", "answer": "陈亮", "answerid": "264921"}
{"question": "“拊我畜我，顾我复我。”出自《诗经 蓼莪》。请问诗中的“畜”是什么意思？", "answer": "养育", "answerid": "-1"}
{"question": "温庭筠的词：“弄妆梳洗迟”中的“弄”是什么意思？", "answer": "弄妆", "answerid": "617544"}
{"question": " 卢照邻的诗句：“接汉疑星落，依楼似月悬。”描写的是哪个节日的盛况？", "answer": "元宵节", "answerid": "288021"}
{"question": "“耸身思狡兔，侧目似愁胡。”请问描写的是哪种动物？", "answer": "鹰", "answerid": "-1"}
{"question": "“二月杨花轻复微，春风摇荡惹人衣。”描写哪种植物？", "answer": "柳絮", "answerid": "302682"}
{"question": "范成大的《四时田园杂兴》中写道：“童孙未解供耕织，也傍桑阴学种瓜。”请问这首诗描写的是什么季节的农家生活？", "answer": "夏天", "answerid": "288053"}
{"question": "“但觉衾裯如泼水，不知庭院已堆盐。”描写的是什么景物？", "answer": "雪", "answerid": " 321688"}
{"question": "“开关自有冯生计，不必天明待汝啼。”描写的是“鸡鸣狗盗”的故事。请问这个典故与战国哪位公子有关？", "answer": "孟尝君", "answerid": "-1"}
{"question": "“桑拓影斜春社散，家家扶得醉人归。”描写的是祭祀哪个神的习俗？", "answer": "春社", "answerid": "288923"}
{"question": "杜甫的诗句：“万古云霄一羽毛。”请问描写的是哪位历史人物？", "answer": "诸葛亮", "answerid": "264867"}
{"question": "《望庐山瀑布》“横看成岭侧成峰，远看高低各不同”描写的是哪一个名胜", "answer": "庐山", "answerid": "617879"}
{"question": "《寒菊》郑思肖“花开不并百花丛，独立疏篱趣无穷”描写的是什么花？", "answer": "菊花", "answerid": "288062"}
{"question": "张惠言认为欧阳修《蝶恋花·庭院深深深几许》是一首描写（）的词。", "answer": "闺怨", "answerid": "288085"}
{"question": "“旧巢共是衔泥燕，飞上枝头变凤凰。”出自吴伟业的笔下。请问诗中“飞上枝头变凤凰”描写的是哪位美女？", "answer": "陈圆圆", "answerid": "641920"}
{"question": "“收灯庭院迟迟月，落索秋千翦翦风。”描写的是哪个节日？", "answer": "元宵节", "answerid": "288021"}
{"question": "李清照词中的“绿肥红瘦”描写的是什么季节？", "answer": "春天", "answerid": "288052"}
{"question": "“阳乌未出谷，顾兔半藏身。”描写的是什么？", "answer": "月亮", "answerid": "288064"}
{"question": "诗句：“八月偷照镜，十岁去踏青。十二学弹筝，十四藏六亲，十五泣春风。”是我国晚唐一位诗人对一位怀春少女的描写。请问这位诗人是谁？", "answer": "李商隐", "answerid": "264838"}
{"question": "杜甫的《赠卫八处士》中有两句描写主人热情待客：“夜雨翦春韭，新炊间黄粱。”中的“粱”是今天常见的哪种粮食？", "answer": "即黄米", "answerid": "600822"}
{"question": "“月落乌啼霜满天，江枫渔火对愁眠。”这两句词描写的是。", "answer": "9973", "answerid": "9972"}
{"question": "《醉翁亭记》中描写自春季到冬季的句子是", "answer": "野芳发而幽香,佳木秀而繁阴,风霜高洁,水落而石出者,山间之四时也。", "answerid": "-1"}
{"question": "郦道元的《三峡》中描写夏天水势凶猛的句子是其间虎啸猿啼，不难让我们想起李白的《早发白帝城》中的诗句", "answer": "两岸猿声啼不住，轻舟已过万重山", "answerid": "-1"}
{"question": "范仲淹《渔家傲》中描写塞外孤城落日的名句是", "answer": "长烟落日孤城闭", "answerid": "25521"}
{"question": "独在异乡为异客，每逢佳节倍思亲。遥知兄弟登高处，编插茱萸少一人。这首古诗描写了我国民间一个传统节令的情景。这个传统节令是( )", "answer": "重阳节", "answerid": "288027"}
{"question": "第一个描写手足之情的词人是谁？是他的哪一首词？请背出来。", "answer": "苏轼", "answerid": "264832"}
{"question": "诗句“水殿清风玉户开，飞光千点去还来。”描写的是哪种昆虫？", "answer": "萤火虫", "answerid": "-1"}
{"question": " 诗句“吴酒一杯春竹叶，吴娃双舞醉芙蓉。”是描写哪个地方的景点？", "answer": "杭州", "answerid": "617840"}
{"question": "“数萼初含雪，孤标画本难。”描写的是什么花？", "answer": "梅花", "answerid": "288237"}
{"question": "诗句“忽如一夜春风来，千树万树梨花开”描写的是哪个季节？", "answer": "冬天", "answerid": "288055"}
{"question": "诗句“疏影横斜水清浅，暗香浮动月黄昏。”描写的是什么花？", "answer": "梅花", "answerid": "288060"}
{"question": "“桃花得气存一心”描写的是哪位美女？", "answer": "柳如是", "answerid": "265154"}
{"question": "“鱼龙振鳍熟睡醒，桃李一笑韶颜开。”描写的是哪种自然现象？", "answer": "雷电", "answerid": "-1"}
{"question": "“琐窗寒，轻拢慢捻，泪珠盈睫。”描写的是什么乐器？", "answer": "琵琶", "answerid": "-1"}
{"question": "“数载囚徒亡五城”。描写的是哪位君王？", "answer": "宋徽宗", "answerid": "-1"}
{"question": "“夜光何德，死则又育。”描写的是什么？", "answer": "月亮", "answerid": "288064"}
{"question": "“玉碗冰寒滴露华，粉融香雪透轻纱。”描写的是哪个季节？", "answer": "夏天", "answerid": "288053"}
{"question": "“燕帘莺户，云窗雾阁，酒醒啼鸦。”出自张炎的笔下。请问这首词描写的是我国哪个传统节日？", "answer": "清明节", "answerid": "288023"}
{"question": "曹操《观沧海》中哪句诗是登高望远时对海水的描写？", "answer": "洪波涌起", "answerid": "9544"}
{"question": "崔颢的《黄鹤楼》中哪两句诗描写诗人在黄鹤楼上看到的风景？", "answer": "晴川历历汉阳树", "answerid": "9869"}
{"question": "“金风细细，叶叶梧桐坠。”描写的是哪个季节？", "answer": "秋天", "answerid": "288054"}
{"question": "“青杏园林煮酒香，佳人初试薄罗裳。”描写的是哪个季节？", "answer": "春天", "answerid": "288052"}
{"question": "“东风夜放花千树，更吹落，星如雨。”描写的是我国哪个节日的景象？", "answer": "元宵节", "answerid": "288021"}
{"question": "王勃的诗句：“况属高风晚，山山黄叶飞。”描写的是哪个季节的景色？", "answer": "秋天", "answerid": "288054"}
{"question": "“飞流直下三千尺，疑是银河落九天。”描写的哪个风景区？", "answer": "庐山", "answerid": "617879"}
{"question": "“屏风九叠云锦张，影落明湖青黛光。”描写的是哪座山？", "answer": "庐山", "answerid": "617879"}
{"question": "“造化钟神秀，阴阳割昏晓。”描写的是哪座山？", "answer": "泰山", "answerid": "617880"}
{"question": "“荒城临古渡，落日满秋山。”描写的是哪座山？", "answer": "嵩山", "answerid": "617759"}
{"question": "“儿女纷纷夸结束，新样钗符艾虎。”出自刘克庄的笔下。请问描写的是哪个节日的场景？", "answer": "端午节", "answerid": "288024"}
{"question": "诗句“先期汗漫九垓上，愿接卢敖游太清“出自谁的哪部作品？", "answer": "李白", "answerid": "265898"}
{"question": "诗句“郑袖娇娆酣似醉，屈原憔悴去如蓬。”出自何人之手？", "answer": "杜牧", "answerid": " 264839"}
{"question": "诗句“笑尽一杯酒，杀人都市中。”出自哪位诗人的哪首诗？", "answer": "李白", "answerid": "265898"}
{"question": "诗句：“年年不带看花眼，不是愁中即病中。”出自何人之手？", "answer": "杨万里", "answerid": "264862"}
{"question": "诗句：“凭寄还乡梦，殷勤入故园。”出自何人之手？", "answer": "柳宗元", "answerid": "264845"}
{"question": "诗句“偷得浮生半日闲。”出自何人之手？", "answer": "李涉", "answerid": "318196"}
{"question": "诗句“人生识字忧患始。”出自谁的笔下？", "answer": "苏轼", "answerid": "264832"}
{"question": "“沧浪之水清兮，可以濯吾缨；沧浪之水浊兮，可以濯吾足。”出自屈原的什么作品？", "answer": "渔父", "answerid": "271309"}
{"question": "“风乍起，吹皱一池春水。”出自何人之手？", "answer": "冯延巳", "answerid": "264970"}
{"question": "“门掩黄昏，无计留春住。”出自欧阳修之手。请问它的词牌名是什么？", "answer": "蝶恋花", "answerid": "282360"}
{"question": "“惜春长怕花开早，何况落红无数。”出自何人之手？", "answer": "辛弃疾", "answerid": "264833"}
{"question": "“惜春更把残红折，雨轻风色暴，梅子青时节。”出自何人之手？", "answer": "张先", "answerid": "264949"}
{"question": "“夕阳无限好，只是近黄昏。”出自哪位诗人哪首作品？", "answer": "李商隐", "answerid": "264838"}
{"question": "曹操《短歌行》中写道：“我有嘉宾，鼓瑟吹笙。”最早是出自于《诗经》，请问是《诗经》的哪一篇章？", "answer": "小雅·鹿鸣", "answerid": "-1"}
{"question": "诗句：“贫贱夫妻百事哀。”是出自何人之手？", "answer": "元稹", "answerid": "264844"}
{"question": "诗句：“纸上得来终觉浅，绝知此事要躬行。”出自哪位诗人的哪首作品？", "answer": "陆游", "answerid": "264840"}
{"question": "诗句：“欲填沟壑唯疏放，自笑狂夫老更狂。”出自何人之手？", "answer": "杜甫", "answerid": "264831"}
{"question": "诗句：“丈夫五十功未立，提刀独立顾八荒。”出自哪位诗人之手？", "answer": "陆游", "answerid": "264840"}
{"question": "诗句：“长相思兮长相忆，短相思兮无穷极。”出自何人之手？", "answer": "李白", "answerid": "265898"}
{"question": "“不炼金丹不坐禅，不为商贾不耕田。闲来写就青山卖，不使人间造孽钱！”请问这首诗出自何人之手？", "answer": "唐寅", "answerid": "264942"}
{"question": "诗句：“兰叶春葳蕤，桂华秋皎洁”。出自何人之手？", "answer": "张九龄", "answerid": "264893"}
{"question": "“几曾识干戈 垂泪对宫娥。”出自何人之手？", "answer": "李煜", "answerid": "264843"}
{"question": "“几曾识干戈 垂泪对宫娥。”出自南唐后主李煜之手，请问它的词牌名叫什么？", "answer": "破阵子·四十年来家国", "answerid": "272017"}
{"question": "“茕茕孑立，形影相吊”出自哪部作品？", "answer": "陈情表", "answerid": "269884"}
{"question": "“菩提本无树，明镜亦非台，本来无一物，何处惹尘埃。”出自何人之手？", "answer": "惠能", "answerid": "265070"}
{"question": "诗句：“吾爱孟夫子，风流天下闻。”出自何人之手？", "answer": "李白", "answerid": "265898"}
{"question": "“顾盼遗光彩，长啸气若兰。”出自何人之手？", "answer": "曹植", "answerid": "264858"}
{"question": "诗句：“人生飘忽百年内，且须酣畅万古情。”出自何人之手？", "answer": "李白", "answerid": "265898"}
{"question": "诗句：“中野何萧条，千里无人烟。”出自何人之手？", "answer": "曹植", "answerid": " 264858"}
{"question": "诗句：“新丰美酒斗十千，咸阳游侠多少年。”出自何人之手？", "answer": "王维", "answerid": "264835"}
{"question": "诗句：“白骨露于野，千里无鸡鸣。”出自何人之手？", "answer": "曹操", "answerid": "264854"}
{"question": "成语“炙手可热”出自一首唐诗：“炙手可热势绝伦，慎莫近前丞相嗔。”请问这句诗出自哪位诗人哪首作品？", "answer": "杜甫", "answerid": "264831"}
{"question": "诗句：“为人性僻耽佳句，语不惊人死不休。”出自何人之手？", "answer": "杜甫", "answerid": "264831"}
{"question": "诗句：“我有迷魂招不得，雄鸡一声天下白。”出自何人之手？", "answer": "李贺", "answerid": "264856"}
{"question": "诗句：“凡读我诗者，心中须护净。悭贪继日廉，谄曲登时正。”出自何人之手？", "answer": "寒山", "answerid": "265208"}
{"question": "诗句：“经时未架却，心绪乱纵横。”出自何人之手？", "answer": "李治", "answerid": "265424"}
{"question": "诗句“今朝有酒今朝醉。”出自哪位诗人的哪首作品？", "answer": "罗隐", "answerid": "264865"}
{"question": "“种豆南山下，草盛豆苗稀。”出自何人之手？", "answer": "陶渊明", "answerid": "264841"}
{"question": "京师大学堂是北京大学的前身，其大堂有一副对联为学堂管学大臣张百熙撰写。上联为：“学者当以天下国家为己任。”下联为：“我能拔尔抑塞磊落之奇才。”请问下联出自唐代哪位诗人之手？", "answer": "杜甫", "answerid": "264831"}
{"question": "诗句：“渡头馀落日，墟里上孤烟。”出自何人之手？", "answer": "王维", "answerid": "264835"}
{"question": "“有人笑我诗，我诗合典雅。”出自哪位诗人之手？", "answer": "寒山", "answerid": "265208"}
{"question": "“白圭之玷，尚可磨也。斯言之玷，不可为也。”出自哪里？", "answer": "抑", "answerid": "291294"}
{"question": "诗句：“竹柏禅庭古，楼台世界稀。”出自何人之手？", "answer": "孟浩然", "answerid": "264842"}
{"question": "诗句：“律仪通外学，诗思入禅关。”出自何人之手？", "answer": "戴叔伦", "answerid": "-1"}
{"question": "诗句：“义公习禅寂，结宇依空林。”出自何人之手？", "answer": "孟浩然", "answerid": "264842"}
{"question": "“击石乃有火，不击元无烟。人学始知道，不学非自然。万事须己运，他得非我贤。青春须早为，岂能长少年。”出自哪位诗人之手？", "answer": "孟郊", "answerid": "264861"}
{"question": "《板》、《荡》是《诗经 大雅》的诗篇，后世多以板荡连用代指政局混乱或者社会动荡。那么“疾风知劲草，板荡识诚臣。”请问出自何人之手？", "answer": "李世民", "answerid": "264952"}
{"question": "“酒入愁肠，化作相思泪。”出自何人之手？", "answer": "范仲淹", "answerid": "264871"}
{"question": "“过尽千帆皆不是，斜晖脉脉水悠悠，肠断白苹洲。”出自何人之手？", "answer": "温庭筠", "answerid": " 264855"}
{"question": "“肠已断，泪难收，相思重上小红楼。”出自何人之手？", "answer": "辛弃疾", "answerid": "264833"}
{"question": "“芳菊开林耀，青松冠岩列。”出自何人之手？", "answer": "陶渊明", "answerid": "264841"}
{"question": "宋代某位诗人有行书代表作《寒食贴》，贴中有诗云：“自我来黄州，已过三寒食。”根据诗作内容的提示，这一幅《寒食贴》出自谁的笔下？", "answer": "苏轼", "answerid": "264832"}
{"question": "“一片能教一断肠，可堪平砌更堆墙。”出自哪位诗人的作品？", "answer": "刘克庄", "answerid": "264913"}
{"question": " “金盘玉露自淋漓，元气茫茫收不得。”出自何人之手？", "answer": "李贺", "answerid": "264856"}
{"question": "“去时邀约早回轮，及去又何曾。”出自哪位词人的作品？", "answer": "欧阳炯", "answerid": "265116"}
{"question": "“二之日凿冰冲冲，三之日纳于凌阴”出自哪里？", "answer": "七月", "answerid": "291212"}
{"question": "“险韵诗成，扶头酒醒，别是闲滋味。”出自何人之手？", "answer": "李清照", "answerid": "264834"}
{"question": "“梦后楼台高锁，酒醒帘幕低垂。”出自何人之手？", "answer": "晏几道", "answerid": "264878"}
{"question": "“何况酒醒梦断，花谢月朦胧。”出自何人之手？", "answer": "张先", "answerid": "264949"}
{"question": " 诗句：“西北望长安，可怜无数山。”出自何人之手？", "answer": "辛弃疾", "answerid": "264833"}
{"question": " 诗句：“晋朝南渡日，此地旧长安。”出自何人之手？", "answer": "李白", "answerid": "265898"}
{"question": "诗句：“春馀草木繁，耕种满田园。酌酒聊自劝，农夫安与言。”出自哪位诗人的作品", "answer": "孟浩然", "answerid": "264842"}
{"question": "诗句：“荷花兼柳叶，彼此不胜秋。玉露滴初泣，金风吹更愁。”出自哪位诗人作品？", "answer": "杜牧", "answerid": "264839"}
{"question": "“西宫夜静百花香，欲卷珠帘春恨长。”出自哪位诗人的宫怨诗？", "answer": "王昌龄", "answerid": "264859"}
{"question": "“千里江山寒色远，芦花深处泊孤舟，笛在月明楼。”出自何人之手？", "answer": "李煜", "answerid": "264843"}
{"question": "“落絮无声春堕泪，行云有影月含羞。”出自哪位词人之手？", "answer": "吴文英", "answerid": "264888"}
{"question": "“绿暗长亭，归梦趁飞絮。”出自哪位词人之手？", "answer": "吴文英", "answerid": "264888"}
{"question": "“剑南春色还无赖，触忤愁人到酒边。”出自哪位诗人的作品？", "answer": "杜甫", "answerid": "264831"}
{"question": "著名山水画大师李可染有一幅《苦吟图》。画作上的款识为：“夜学晓未休，苦吟神鬼愁。两句三年得，一吟双泪流。”这几句诗出自哪两位诗人之手？", "answer": "孟郊", "answerid": "264861"}
{"question": "“彤管有炜”这个词出自《诗经》的哪一篇？", "answer": "静女", "answerid": "266514"}
{"question": "纳兰性德的《沁园春 丁巳重阳前三日》中写道：“重寻碧海茫茫。”化用了“上穷碧落下黄泉，两处茫茫皆不见。”请问是出自哪位诗人的作品？", "answer": "白居易", "answerid": "264830"}
{"question": "“去来固无迹，动息如有情。”出自王勃的一首咏物诗。请问王勃咏叹的是什么？", "answer": "写风", "answerid": "288058"}
{"question": "成语：“山有扶苏”出自《诗经》的哪一篇？", "answer": "山有扶苏", "answerid": "291192"}
{"question": "“风雨如晦，鸡鸣不已。既见君子，云胡不喜。”出自《诗经》的哪一篇？", "answer": "风雨", "answerid": "291116"}
{"question": "“野有蔓草，零露溥兮。有美一人，清扬婉兮。”出自哪里？", "answer": "野有蔓草", "answerid": "291207"}
{"question": "“君子于役，不日不月，曷其有佸？”出自《诗经》中的哪一篇？", "answer": "君子于役", "answerid": "266517"}
{"question": "“中谷有蓷，暵其修矣。有女仳离，条其啸矣。条其啸矣，遇人之不淑矣。”出自《诗经》中的哪一篇？", "answer": "中谷有蓷", "answerid": "291189"}
{"question": "“彼其之子，硕大无朋。”出自《诗经》中的哪一篇？", "answer": "椒聊", "answerid": "271594"}
{"question": "“绸缪束薪，三星在天。今夕何夕，见此良人。子兮子兮，如此良人何。”出自《诗经》中的哪一篇？", "answer": "绸缪", "answerid": "272145"}
{"question": "“葛生蒙楚，蔹蔓于野。予美亡此，谁与独处。”出自《诗经》中的哪一篇？", "answer": "葛生", "answerid": "271447"}
{"question": "“言念君子，温其如玉。在其板屋，乱我心曲。”出自《诗经》中的哪一篇？", "answer": "国风·秦风·小戎", "answerid": "271021"}
{"question": "“岂曰无衣，与子同袍。王于兴师，修我戈矛，与子同仇。”出自《诗经》中的哪一篇？", "answer": "秦风·无衣", "answerid": "270424"}
{"question": "“彼泽之陂，有蒲与荷。有美一人，伤如之何。寤寐无为，涕泗滂沱。”出自《诗经》中的哪一篇？", "answer": "国风·陈风·泽陂", "answerid": "272474"}
{"question": "“鳲鸠在桑，其子七兮。淑人君子，其仪一兮。其仪一兮，心如结兮。”出自《诗经》中的哪一篇？", "answer": "鳲鸠", "answerid": "269613"}
{"question": "“思为双飞燕，衔泥巢君屋。”出自《古诗十九首》。借飞燕双双衔泥巢屋之语传达情人永结伉俪的深情。请问这句诗出自《古诗十九首》的哪一篇？", "answer": "东城高且长", "answerid": "269921"}
{"question": "“更忆将雏日，同心莲叶间。”出自一位女诗人的《池上双鸟》。以鸟喻人，表达了作者希望与心爱之人长相思守的心情。请问她是谁？", "answer": "薛涛", "answerid": "264988"}
{"question": "“合昏尚知时，鸳鸯不独宿。”出自哪位诗人的作品？", "answer": "杜甫", "answerid": "264831"}
{"question": "毛泽东的《清平乐 会昌》中写道：“踏遍青山人未老，风景这边独好。”其中“踏遍青山人未老”是作者对“行遍天涯真老矣”这句反其意而用之。请问“行遍天涯真老矣”出自哪位诗人之手？", "answer": "陆游", "answerid": "264840"}
{"question": "“载驰载驱，归唁卫侯。”出自《诗经》中的哪一篇？", "answer": "载驰", "answerid": "270457"}
{"question": "“手如柔荑，肤如凝脂。领如蝤蛴，齿如瓠犀，螓首蛾眉。巧笑倩兮，美目盼兮。” 出自《诗经》中的哪一篇？", "answer": "硕人", "answerid": "272099"}
{"question": "“士之耽兮，犹可说也；女之耽兮，不可说也。”出自《诗经》中的哪一篇？", "answer": "氓", "answerid": "266513"}
{"question": "“士也罔极，二三其德。”出自《诗经》中的哪一篇？", "answer": "氓", "answerid": "266513"}
{"question": "“载驰载驱，周爰咨诹。”出自《诗经》中的哪一篇？", "answer": "皇皇者华", "answerid": "272433"}
{"question": "“之子无良，二三其德。”出自《诗经》中的哪一篇？", "answer": "白华", "answerid": "272505"}
{"question": "“谁谓含愁独不见，更教明月照流黄。”出自谁的作品？", "answer": "沈佺期", "answerid": " 264967"}
{"question": "“思悠悠，恨悠悠，恨到归时方始休，月明人倚楼。”这首词写的是一位女子倚楼怀人，饱受相思之痛、离别之苦，请问，这首闺怨名篇出自谁的笔下？", "answer": "白居易", "answerid": "264830"}
{"question": "“常羡人间琢玉郎，天教分付点酥娘。”出自谁的作品？", "answer": "苏轼", "answerid": "264832"}
{"question": "“弓背霞明剑照霜，秋风走马出咸阳。”出自谁的作品？", "answer": "令狐楚", "answerid": "318169"}
{"question": "《江上渔者》出自范仲淹的笔下。据诗中描述，江上的客人都偏爱哪种鱼？", "answer": "鲈鱼", "answerid": "288636"}
{"question": "“妆罢低声问夫婿，画眉深浅入时无。”出自《近试上张水部》。这是一位男诗人以新娘自比，借机向张水部打听主考官的心思。那么写诗的这位男新娘是谁？", "answer": "朱庆馀", "answerid": "264963"}
{"question": "“人生有情泪沾臆，江水江花岂终极。”出自哪位诗人的作品？", "answer": "杜甫", "answerid": "264831"}
{"question": "“人生自是有情痴，此恨不关风与月。”出自何人之手？", "answer": "欧阳修", "answerid": "264848"}
{"question": "“苏小门前长短条，即渐迷行处。”出自纳兰性德的《卜算子》。词中的“长短条”是指什么？", "answer": "柳树", "answerid": " 288063"}
{"question": "“旋见衣冠就东市，忽遗弓剑不西巡。”出自杜牧的《河湟》。请问诗中的“遗弓剑”一词说帝王发生什么事的委婉说法？", "answer": "驾崩", "answerid": "-1"}
{"question": "习总书记曾在2014年亚太经合组织峰会上引用了“风翻白浪花千片，雁点青天字一行。”这句唐诗。将亚太经合组织的21个成员比作21只大雁。请问这句古诗出自唐代哪位诗人之手？", "answer": "白居易", "answerid": "264830"}
{"question": "“青槐夹两道，白马如流星。”出自哪位诗人的作品？", "answer": "王昌龄", "answerid": "264859"}
{"question": "“染柳烟浓，吹梅笛怨，春意知几许。”出自李清照的《永遇乐 落日熔金》。请问，“吹梅笛怨”中的“梅”指的是哪首乐曲？", "answer": "梅花落", "answerid": " 269061"}
{"question": "“银鞍照白马，飒沓如流星。”出自哪位诗人的作品？", "answer": "李白", "answerid": "265898"}
{"question": "“人面不知何处，绿波依旧东流。”出自谁的作品？", "answer": "264874", "answerid": "264874"}
{"question": "“闻琴解佩神仙侣，挽断罗衣留不住。”出自晏殊的笔下。其中“闻琴”一词是引用了一段典故。请问这段典故和哪两个人有关？", "answer": "卓文君", "answerid": "264899"}
{"question": "“文章已满行人耳，一度思卿一怆然。”出自某位皇帝的《吊白居易》。表达了对白居易仙逝的哀痛。请问这首诗是出自哪位皇帝之手？", "answer": "李忱", "answerid": "265224"}
{"question": "“他家本是无情物，一任南飞又北飞。”出自谁的作品？", "answer": "薛涛", "answerid": "264988"}
{"question": " “春日迟迟，采蘩祁祁。女心伤悲，殆及公子同归。”出自《诗经》的哪一篇？", "answer": "国风·豳风·七月", "answerid": "272132"}
{"question": "“百川沸腾，山冢崒崩。高岸为谷，深谷为陵。”出自《诗经》中的哪一篇？", "answer": "小雅·十月之交", "answerid": "266966"}
{"question": "“梦后楼台高锁，酒醒幕帘低垂。”出自哪位词人之手？", "answer": "晏几道", "answerid": "264878"}
{"question": "“山围故国周遭在，潮打空城寂寞回。”出自哪位诗人的作品？", "answer": "刘禹锡", "answerid": "264836"}
{"question": "“杨柳回塘，鸳鸯别浦，绿萍涨断莲舟路。”出自哪位词人的作品？", "answer": "贺铸", "answerid": "264897"}
{"question": "“今宵剩把银釭照，犹恐相逢是梦中。”出自哪位词人之手？", "answer": "晏几道", "answerid": "264878"}
{"question": "“钓罢归来不系船，江村月落正堪眠。”出自哪位诗人的作品？", "answer": "司空曙", "answerid": "264954"}
{"question": "电视剧《神雕侠侣》中有台词：“万古云霄一羽毛。”请问这句诗出自哪位唐代诗人的作品？", "answer": "杜甫", "answerid": "264831"}
{"question": "“月黑见渔灯，孤光一点萤。”出自哪位诗人的作品？", "answer": "查慎行", "answerid": "265026"}
{"question": "《神雕侠侣》中的杨过自创了一种武功叫“黯然销魂掌”。其中“黯然销魂”最早出自于“黯然销魂者，唯别而已矣。”请问是出自谁的作品？", "answer": "江淹", "answerid": "265042"}
{"question": "“但愿老死花酒间，不愿鞠躬车马前。”出自何人之手？", "answer": "唐寅", "answerid": "264942"}
{"question": "“衣上征尘杂酒痕，远游无处不销魂。”出自谁的作品？", "answer": "陆游", "answerid": "264840"}
{"question": "“我醉欲眠卿且去，明朝有意抱琴来。”出自谁的作品？", "answer": "李白", "answerid": "265898"}
{"question": "天时不如地利，地利不如人和出自：", "answer": "得道多助，失道寡助", "answerid": "271272"}
{"question": "“春蚕到死丝方尽，蜡炬成灰泪始干。”出自谁的《无题》。", "answer": "李商隐", "answerid": "264838"}
{"question": "“无边落木萧萧下，不尽长江滚滚来。“出自杜甫的。", "answer": "登高", "answerid": "266923"}
{"question": "“莫愁前路无知己，天下谁人不识君?”出自谁的《别董大》。", "answer": "高适", "answerid": "264885"}
{"question": "我们通常将男女新婚之夜说成“春宵一刻值千金”，其实这句诗是劝人们及时学习的。请问，这句诗出自何人之手？", "answer": "苏轼", "answerid": "264832"}
{"question": "“商女不知亡国恨，隔江犹唱后庭花”出自于杜牧的", "answer": "泊秦淮", "answerid": "267049"}
{"question": "“野火烧不尽，春风吹又生”一句出自。", "answer": "草/赋得古原草送别", "answerid": "268220"}
{"question": "“莫愁前路无知己，天下谁人不识君”出自谁的《别董大》。", "answer": "高适", "answerid": "264885"}
{"question": "《咏柳絮词》“粉堕百花洲，香残燕子楼”出自（）。", "answer": "唐多令·柳絮", "answerid": "269305"}
{"question": "“黄河远上白云间, 一片孤城万仞山”出自（）。", "answer": "凉州词二首·其一", "answerid": "凉州词二首·其一"}
{"question": "“平生塞北江南”出自辛弃疾的作品，其词牌名是（）。", "answer": "清平乐·独宿博山王氏庵", "answerid": "280539"}
{"question": "“悲哉秋之为气也，萧瑟兮草木摇落而变衰”出自（）。", "answer": "秋兴赋", "answerid": "267389"}
{"question": "“但使龙城飞将在，不教胡马度 。”出自王昌龄的《出塞》", "answer": "不教胡马度阴山", "answerid": "7211"}
{"question": "“莫愁前路无知己，天下谁人不识君”出自谁的《别董大》", "answer": "高适", "answerid": "264885"}
{"question": "“大漠沙如雪，燕山月似钩。”出自的《马诗》。", "answer": "李贺", "answerid": "264856"}
{"question": "“黄沙百战穿金甲，不破楼兰终不还。”出自的《从军行》。全诗格调悲壮，洋溢着英雄主义的气慨。", "answer": "王昌龄", "answerid": "264859"}
{"question": "“空山不见人，但闻人语响。” 出自王维的。", "answer": "鹿柴", "answerid": "267251"}
{"question": "“朝辞白帝彩云间，千里江陵一日还。” 出自（ ）的《早发白帝城》。", "answer": "李白", "answerid": "265898"}
{"question": "“泥融飞燕子，沙暖睡鸳鸯。”出自的《绝句》", "answer": "杜甫", "answerid": "264831"}
{"question": "“独在异乡为异客，每逢佳节倍思亲。”出自王维的《九月九日忆山东兄弟》，诗中的“佳节”是指（ ）。", "answer": "重阳节", "answerid": "288027"}
{"question": "“醉卧沙场君莫笑，古来征战几人？”出自王翰的《凉洲词》。", "answer": "古来征战几人回", "answerid": "37140"}
{"question": "“无边落木萧萧下，不尽长江滚滚来”出自杜甫的( )。", "answer": "登高", "answerid": "266923"}
{"question": "“莫愁前路无知己，天下谁人不识君”出自( )的《别董大》。", "answer": "高适", "answerid": "264885"}
{"question": "“采得百花成蜜后，为谁辛苦为谁甜。”出自唐朝( )的《蜂》。", "answer": "罗隐", "answerid": "264865"}
{"question": "“少壮不努力，老大徒( )”出自《汉乐府·长歌行》", "answer": "老大徒伤悲", "answerid": "20233"}
{"question": "“春色满园关不住，一枝红杏出墙来”出自叶绍翁的( )", "answer": "游园不值", "answerid": "267245"}
{"question": "“海内存知己，天涯若比邻”这两句著名诗句出自哪位作者的哪首诗？", "answer": "王勃", "answerid": "264870"}
{"question": "“朱门酒肉臭，路有冻死骨”两句诗出自哪位诗人的哪首诗？", "answer": "杜甫", "answerid": "264831"}
{"question": "“宁为百夫长，胜作一书生”两句出自哪位诗人的哪一首诗？", "answer": "杨炯", "answerid": "264994"}
{"question": "“同是天涯沦落人，相逢何必曾相识”出自哪个作者的哪首诗？", "answer": "白居易", "answerid": "264830"}
{"question": "“在天愿作比翼鸟，在地愿为连理枝”出自哪位诗人的哪首诗？其中诉说了哪两个人的故事？", "answer": "白居易", "answerid": "264830"}
{"question": " “衣带渐宽终不悔，为伊消得人憔悴。”出自哪一位词人的哪部作品？", "answer": "柳永", "answerid": "264850"}
{"question": "“问君能有几多愁，恰似一江春水向东流”是出自李煜的哪首词呢？", "answer": "虞美人·春花秋月何时了", "answerid": "270941"}
{"question": "“二十四桥仍在，波心荡冷月无声。念桥边红药，年年知为谁生。”出自姜夔的什么词？", "answer": "扬州慢·淮左名都", "answerid": "267286"}
{"question": "“争渡，争渡，惊起一滩鸥鹭。”出自李清照的什么词?", "answer": "如梦令·常记溪亭日暮", "answerid": "280527"}
{"question": "“小荷才露尖尖角，早有蜻蜓立上头。”出自哪位诗人的哪首诗？。", "answer": "杨万里", "answerid": "264862"}
{"question": "“悠然心会，妙处难与君说”出自词人", "answer": "张孝祥", "answerid": "264917"}
{"question": "“也无风雨也无晴”出自苏轼的", "answer": "定风波·莫听穿林打叶声", "answerid": "268564"}
{"question": "台湾著名诗人余光中的《秦俑》当中写道：“岂曰无衣，与子同袍；王于兴师，修我戈矛。”这句诗是出自于《诗经》的哪一篇？", "answer": "无衣", "answerid": "268270"}
{"question": "十二生肖的成语典故和俗语经常出现在诗词中，比如“生女有所归，鸡狗亦得将。”这就体现了嫁鸡随鸡，嫁狗随狗的道理，请问这句诗出自杜甫的哪一首诗？", "answer": "新婚别", "answerid": "270557"}
{"question": "“空负头上巾，吾于尔何有。”这是李白借陶渊明来嘲笑王历明不肯喝酒时写的诗，其中“空负头上巾”一句出自于陶渊明的哪首诗？", "answer": "饮酒·二十", "answerid": "270189"}
{"question": "2014年11月9日，亚太经合组织领导人峰会在北京开幕，习近平总书记在演讲中引用了“山明水净夜来霜，数树深红出浅黄。”这句诗来描述当时北京的天气，恰到好处，请问这句诗出自于哪位诗人的哪部作品？", "answer": "刘禹锡", "answerid": "264836"}
{"question": "“春宵一刻值千金”出自哪位宋代名诗人之手？", "answer": "苏轼", "answerid": "264832"}
{"question": "电影《让子弹飞》中有一句台词，“大风起兮云飞扬”出自于哪位历史人物？", "answer": "刘邦", "answerid": "265013"}
{"question": "著名的《八至》出自于哪位女诗人之手？", "answer": "李治", "answerid": "265189"}
{"question": "“锄禾日当午，汗滴禾下土。谁知盘中餐，粒粒皆辛苦。”是出自谁的作品？", "answer": "李绅", "answerid": "264951"}
{"question": "成语“折戟沉沙”来自于诗句“折戟沉沙铁未销，自将磨洗认前朝。”请问这首诗出自哪位诗人的哪首诗？", "answer": "杜牧", "answerid": "264839"}
{"question": "电视剧《宫锁心玉》的台词：“林花谢了春红，太匆匆，无奈朝来寒雨晚来风。”是出自谁的哪首作品？", "answer": "李煜", "answerid": "264843"}
{"question": "“书中自有黄金屋，书中自有颜如玉。”这首诗出自谁的作品？", "answer": "赵恒", "answerid": "265354"}
{"question": "“指如削葱根，口如含朱丹，纤纤作细步，精妙世无双。”请问这句话出自于哪部作品？", "answer": "孔雀东南飞", "answerid": "289241"}
{"question": "歌曲《新鸳鸯蝴蝶梦》的歌词中“抽刀断水水更流，举杯消愁愁更愁。”这两句歌词是出自于哪位诗人的哪首诗？", "answer": "李白", "answerid": "265898"}
{"question": "电视剧《甄嬛传》中，温太医拿出家传玉壶向甄嬛表明爱意时说：“一片冰心在玉壶。”请问这句话是出自哪里？", "answer": "芙蓉楼送辛渐", "answerid": "268976"}
{"question": "“安得广厦千万间，大庇天下寒士俱欢颜。”出自杜甫《茅屋为秋风所破歌》，“厦”字是什么意思？", "answer": "房屋", "answerid": "-1"}
{"question": "“商女不知亡国恨，隔江犹唱后庭花。”出自杜牧《泊秦淮》，“后庭花”乃亡国之音，与哪位皇帝有关？", "answer": "陈叔宝", "answerid": "265241"}
{"question": "“为谁辛苦为谁甜。”是出自于唐代诗罗隐的笔下，请问这是诗人赞美哪种昆虫所作的？", "answer": "蜜蜂", "answerid": "-1"}
{"question": "“吏呼一何怒，妇啼一何苦。”出自杜甫“三吏三别”中的哪首作品？", "answer": "石壕吏", "answerid": " 271833"}
{"question": "在现实生活中，如果你在孤独寂寞的时候吟上一句“欲将心事付瑶琴，知音少，弦断有谁听。”那么这首词是出自谁人之手？", "answer": "岳飞", "answerid": "264876"}
{"question": "“谁念西风独自凉，萧萧黄叶闭疏窗，沉思往事立残阳。”这首词是出自哪位词人之手？", "answer": "纳兰性德", "answerid": "264837"}
{"question": "“长卿牢落空悲舍，曼倩诙谐取自容”出自李贺《南园》，诗中批评的人物是？", "answer": "司马相如", "answerid": "264976"}
{"question": "北京的陶然亭是中国四大名亭之一，据说亭子的名字来自一首唐诗：“更待菊黄家酿熟，共君一醉一陶然。”请问这句诗出自谁的作品？", "answer": "白居易", "answerid": "264830"}
{"question": "“对案不能食，拔剑击柱长叹息。”出自何人之手？", "answer": "鲍照", "answerid": "265846"}
{"question": "“令人惭漂母，三谢不能餐。”出自谁的作品？", "answer": "李白", "answerid": "265898"}
{"question": "“满目山河空念远，落花风雨更伤春。”出自何人之手？", "answer": "晏殊 ", "answerid": "264874"}
{"question": "“思君如满月，夜夜减清辉。”出自何人之作？", "answer": "张九龄", "answerid": "264893"}
{"question": "“思君如流水，何有穷已时。”出自何人之手？", "answer": "徐干", "answerid": "265244"}
{"question": "“宁为百夫长，胜作一书生。”出自杨炯的《从军行》。请问诗中的“百夫长”泛指什么身份的人？", "answer": "百夫长", "answerid": "612248"}
{"question": "“无处说相思，背面秋千下。”出自晏几道的《生查子 金鞭美少年》。请问“背面秋千下”是借用了唐代哪位诗人的诗句？", "answer": "李商隐", "answerid": "264838"}
{"question": "“暮云收尽溢清寒，银汉无声转玉盘。”出自谁的作品？", "answer": "苏轼", "answerid": "264832"}
{"question": "“夜发清溪向三峡，思君不见下渝州。”出自哪位诗人的作品？", "answer": "李白", "answerid": "265898"}
{"question": "“他山叫处花成血。”出自吴融的笔下。请问作者描写的是什么鸟？", "answer": "子规", "answerid": "288199"}
{"question": "“望君烟水阔，挥手泪沾巾。”出自哪位诗人的哪首作品？", "answer": "刘长卿", "answerid": "264857"}
{"question": "“别梦依依到谢家，小廊回合曲阑斜。”出自谁的作品？", "answer": "张泌", "answerid": "265082"}
{"question": "“浮生长恨欢娱少，肯爱千金轻一笑。”出自哪位词人的哪部作品？", "answer": "宋祁", "answerid": "265115"}
{"question": "“谁谓伤心画不成，画人心逐世人情。”出自哪位诗人的哪首作品？", "answer": "韦庄", "answerid": "265742"}
{"question": "“及时当勉励，岁月不待人。”出自谁的名句？", "answer": "陶渊明", "answerid": "264841"}
{"question": "“恨春易去，甚春却向扬州住。微雨，正茧栗梢头弄诗句。”出自姜夔的笔下。请问这首词咏的是哪种植物？", "answer": "芍药", "answerid": "575205"}
{"question": "“七月七日长生殿，夜半无人私语时。”出自白居易的《长恨歌》。请问作者与哪位诗人并称为“长恨歌主”？", "answer": "元稹", "answerid": "264844"}
{"question": "“叶下斜阳照水，卷轻浪，沉沉千里。”出自周邦彦的笔下。请问它的词牌名叫什么？", "answer": "夜游宫", "answerid": "19560"}
{"question": "“阳台梦”是一个词牌名，出自于一句诗：“楚天云雨却相和，又入阳台梦。”请问这句诗的作品是谁？", "answer": "李存勖", "answerid": "265246"}
{"question": "“早知潮有信，嫁与弄潮儿。”出自李益的《江南曲》。诗中的女子万分后悔的表示还不如嫁给一个弄潮的丈夫。请问她的丈夫是从事什么职业？", "answer": "商人", "answerid": "271396"}
{"question": "“乌菱白芡不论钱，乱系青菰裹绿盘。”出自谁的哪部作品？", "answer": "苏轼", "answerid": "264832"}
{"question": "“连理枝头花正开”是《红楼梦》第六十三回中，香菱抽到花签上的诗句。请问这句诗出自宋代哪位诗人的哪首诗？", "answer": "朱淑真", "answerid": "264998"}
{"question": "菊花还有一个很帖切的别名叫“傲霜枝”，它出自“菊残犹有傲霜枝”这句诗。请问这是哪位诗人的哪首作品？", "answer": "苏轼", "answerid": "264832"}
{"question": "“忆饯良人玉塞行，梨花三见换啼莺。”出自唐代哪位诗人的作品？", "answer": "陈陶", "answerid": "264990"}
{"question": "“病骨支离纱帽宽，孤臣万里客江干。位卑未敢忘忧国，事定犹须待阖棺。”出自哪位诗人的作品？", "answer": "陆游", "answerid": "264840"}
{"question": "“青门种瓜人，旧日东陵侯。”出自李白的笔下。后世以“青门种瓜”这个成语隐喻“隐居不当官”的状态，请问李白所写的这个人是谁？", "answer": "邵平", "answerid": "-1"}
{"question": "电视剧《好男儿之情感护理》中有句台词：“相逢一笑泯恩仇。”请问这句话出自谁的作品？", "answer": "鲁迅", "answerid": "265110"}
{"question": "“白花垣上望京师，黄河水流无尽时。”出自谁的哪首作品？", "answer": "王昌龄", "answerid": "264859"}
{"question": "“阳月南飞雁，传闻至此回。”出自谁的作品？", "answer": "宋之问", "answerid": "264940"}
{"question": "“忽然一夜清香发，散作乾坤万里春。”出自擅长写梅花的“梅花屋主”笔下。请问这位“梅花屋主”是谁？", "answer": "王冕", "answerid": "264946"}
{"question": "“庐山烟雨浙江潮，未至千般恨不消。”请问出自谁的作品？", "answer": "苏轼", "answerid": "264832"}
{"question": "名句“曾经沧海难为水，除却巫山不是云”出自诗人？", "answer": "元稹", "answerid": "264844"}
{"question": "“连云列战格，飞鸟不能逾。”出自于哪位诗人的哪首诗？", "answer": "杜甫", "answerid": "264831"}
{"question": "“绿杨芳草长亭路，年少抛人容易去。”出自谁的作品？", "answer": "晏殊", "answerid": "264874"}
{"question": "“把吴钩看了，栏杆拍遍，无人会，登临意。”出自何人之手？", "answer": "辛弃疾", "answerid": "264833"}
{"question": "“剑佩声随玉墀步，衣冠身惹御炉香。”出自一位状元文人的《早朝大明宫》。写出了“百官上朝”的情景，最后又引来了岑参、王维、杜甫诸多诗人的唱和。请问这位状元文人是谁？", "answer": "贾至", "answerid": "265075"}
{"question": "“苑外江头坐不归，水精宫殿转霏微。”出自谁的作品？", "answer": "杜甫", "answerid": "264831"}
{"question": "晏殊的《浣溪沙》中写道：“不如怜取眼前人”这句词，是化用了唐传奇中的“还将旧来意，怜取眼前人。”一句。请问这句诗出自谁的作品？", "answer": "崔莺莺", "answerid": "266052"}
{"question": "“日暮秋烟起，萧萧枫树林。”出自戴叔伦的《过三闾庙》。请问这首诗是凭吊哪位诗人？", "answer": "屈原", "answerid": "264866"}
{"question": "“既明且哲，以保其身。夙夜匪解，以事一人。”出自哪部作品？", "answer": "烝民", "answerid": "270629"}
{"question": "“冬日烈烈，飘风发发。民莫不榖，我独何害。”出自《诗经》的哪一篇？", "answer": "四月", "answerid": "291223"}
{"question": "“济济多士，克广德心。”出自哪里？", "answer": "鲁颂·泮水", "answerid": "269524"}
{"question": "“他人有心，予忖度之。”出自哪部作品？", "answer": "巧言", "answerid": "291226"}
{"question": "“天生烝民，其命匪谌。靡不有初，鲜克有终。”出自哪部作品？", "answer": "荡", "answerid": "270635"}
{"question": "“鸢飞戾天，鱼跃于渊。”出自哪部作品？", "answer": "旱麓", "answerid": "291232"}
{"question": "“亦余心之所善兮，虽九死其犹未悔。”出自哪部作品？", "answer": "离骚", "answerid": "266921"}
{"question": "“侯服于周，天命靡常。殷士肤敏，祼将于京。”出自《诗经》中的哪一篇？", "answer": "大雅·文王", "answerid": "271562"}
{"question": "“不愧于人，不畏于天。”出自哪部作品？", "answer": "何人斯", "answerid": "291227"}
{"question": "“周虽旧邦，其命维新。”出自哪部作品？", "answer": "文王", "answerid": "291268"}
{"question": "“既坚既好，不稂不莠。”出自哪部作品？", "answer": "大田", "answerid": "291248"}
{"question": "“东风不与周郎便，铜雀春深锁二乔。”出自杜牧的笔下。请问“二乔”分别是谁的妻子？", "answer": "孙策和周瑜", "answerid": "569963"}
{"question": "诗句：“琵琶弦上说相思”出自哪位词人的哪部作品？", "answer": "晏几道", "answerid": "264878"}
{"question": "“我心匪石， 不可转也。我心匪席，不可卷也。”出自《诗经》的哪一篇？", "answer": "国风·邶风·柏舟", "answerid": "270430"}
{"question": "“小舟从此逝，江海寄余生。”出自哪位词人的作品？", "answer": "苏轼", "answerid": "264832"}
{"question": " 桐华小说《步步惊心》第二回的题目是：“同来何事不同归”。请问这个题目的名字出自哪位词人的笔下？", "answer": "贺铸", "answerid": "264897"}
{"question": "“春心莫共花争发，一寸相思一寸灰。”出自何人之手？", "answer": "李商隐", "answerid": "264838"}
{"question": "“万一禅关砉然破，美人如玉剑如虹。”出自何人之手？", "answer": "龚自珍", "answerid": "264945"}
{"question": "“无情不似多情苦，一寸还成千万缕。”出自何人之手？", "answer": "晏殊", "answerid": "264874"}
{"question": "“一箫一剑平生意，负尽狂名十五年。”出自何人之手？", "answer": "龚自珍", "answerid": "264945"}
{"question": "唐代哪位诗人的别号是“樊川居士”？", "answer": "杜牧", "answerid": "264839"}
{"question": "“浊酒一杯家万里，燕然未勒归无计。”词出范仲淹名作，词作题目是？", "answer": "渔家傲·秋思", "answerid": "268763"}
{"question": "“百金买骏马，千金买美人，万金买高爵，何处买青春。”请问这是谁的诗句？", "answer": "屈复", "answerid": "265387"}
{"question": "晏几道写的：“梦入江南烟水路，行尽江南，不与离人遇。”请问这首词的词牌名是什么？", "answer": "蝶恋花·梦入江南烟水路", "answerid": "271386"}
{"question": "同贾奕一般吃宋徽宗醋而望师兴叹的还有周邦彦，周邦彦被尊为格律派宗师，他的别号是？", "answer": "未知", "answerid": "周邦彦"}
{"question": "宋代词人侯蒙曾写过：“当风轻借力，一举入高空。”请问它的词牌叫什么？", "answer": "临江仙·未遇行藏谁肯信", "answerid": "280597"}
{"question": "“休休！这回去也，千万遍阳关，也则难留。”词牌名是？", "answer": "李清照", "answerid": "264834"}
{"question": "“文章千古事，得失寸心知”是唐代哪位诗人的名句？", "answer": "杜甫", "answerid": "264831"}
{"question": "杜甫在《咏情古迹》中写道：“摇落深知宋玉悲。”中的“摇落”二字引用了宋玉的悲秋之作：“萧瑟兮草木摇落而变衰”。请问是宋玉的什么作品？", "answer": "九辩", "answerid": "272205"}
{"question": "词牌名“青玉案”来自于一句诗：“美人赠我锦绣段，何以报之青玉案。”请问这是谁的作品？", "answer": "张衡", "answerid": "265031"}
{"question": "纳兰性德写的：“一生一代一双人，争教两处销魂。”请问这句词的词牌名是什么？", "answer": "画堂春·一生一代一双人", "answerid": "280531"}
{"question": "“物是人非事事休，欲语泪先流。”请问这是哪位词人的哪首词？", "answer": "李清照", "answerid": "264834"}
{"question": "冯延巳的词：“几日行云何处去，忘却归来。”请问它的词牌叫什么？", "answer": "鹊踏枝·几日行云何处去", "answerid": "271392"}
{"question": "“有一美人兮，见之不忘。一日不见兮，思之如狂。”作者说法除司马相如外，还有一种说法说这篇《凤求凰》作者是谁？", "answer": "王实甫", "answerid": "265210"}
{"question": "王实甫：“碧云天，黄花地，西风紧，北雁南飞。晓来谁染霜林醉？总是离人泪。”请问曲牌名叫什么？", "answer": "长亭送别", "answerid": "271160"}
{"question": "晏几道有词云：“梦入江南烟水路，行尽江南，不与离人遇。”请问词牌名是什么？", "answer": "蝶恋花·梦入江南烟水路", "answerid": "271386"}
{"question": "辛弃疾的词“举头西北浮云”取自于一首诗的诗句：“西北有浮云”，请问这句诗是谁的作品？", "answer": "曹丕", "answerid": "264986"}
{"question": "王摩诘《使至塞上》：“萧关选候骑，都护在燕然。”请问“燕然”是今天的哪座山？", "answer": "燕然山，即今蒙古国杭爱山", "answerid": "617699"}
{"question": "屈大夫《离骚》：“昔三后之纯粹兮，固众芳之所在。”请问“三后”指的是中国历史上哪三位名人？", "answer": "夏禹商汤周文王", "answerid": "288901"}
{"question": "诗句“从此萧郎是路人。”中的“萧郎”是指什么？", "answer": "原指梁武帝萧衍，南朝梁的建立者，风流多才，在历史上很有名气", "answerid": "16885"}
{"question": "柳永《雨霖铃》：“都门帐饮无绪，方留恋处，兰舟催发。”此“兰舟”最早是古代哪门名人用木兰树所制的船之美称？", "answer": "鲁班", "answerid": "-1"}
{"question": "刘禹锡《陋室铭》：“无丝竹之乱耳，无案牍之劳形。”的“案牍”指的是什么文案？", "answer": "官府的公文", "answerid": "-1"}
{"question": "李商隐的《漫成五章》中写道：“生儿古有孙征虏，嫁女今无王右军。”请问诗中的“王右军”指的是谁？", "answer": "王羲之", "answerid": "264973"}
{"question": "“我是人间惆怅客，知君何事泪纵横，断肠声里忆平生。”请问诗中的“我”指的是谁？", "answer": "纳兰性德", "answerid": "264837"}
{"question": "王勃的诗句：“城阙辅三秦，风烟望五津。”中的“城阙”是指当时的哪里？", "answer": "即城楼，指唐代京师长安城。", "answerid": "321857"}
{"question": "岑参的诗句：“胡天八月即飞雪。”中的“胡天”是指一种气候，请问这里指的是哪里的气候？", "answer": "指塞北的天空。", "answerid": "321379"}
{"question": "龚自珍的诗句：“我劝天公重抖擞。”中的“天公”是代表什么？", "answer": "指天，即命运", "answerid": "320439"}
{"question": "王勃的诗句：“城阙辅三秦，风烟望五津。”中的“五津”指四川省的岷江古有五个著名渡口，请问是哪五个？", "answer": "指岷江的五个渡口白华津、万里津、江首津、涉头津、江南津。这里泛指蜀川。", "answerid": "321743"}
{"question": "“劝君更尽一杯酒，西出阳关无故人。”中的“阳关”是我国的哪个省？", "answer": "在今甘肃省敦煌西南，为自古赴西北边疆的要道", "answerid": "569775"}
{"question": "“但愿人长久，千里共婵娟。”请问“婵娟”是指什么？", "answer": "指月亮。", "answerid": "20363"}
{"question": "《离骚》中有诗云：“吾令羲和弭节兮，望崦嵫而无迫。”中的“羲和”是什么神？", "answer": "神话中的太阳神", "answerid": "318905"}
{"question": "《诗经 豳风 七月》中写道：“蚕月条桑，取彼斧斨，以伐远扬，猗彼女桑。”中的“蚕月”是指哪个月？", "answer": "蚕月", "answerid": "288624"}
{"question": "柳永的《望海潮》中写道：“重湖叠巘清嘉，有三秋桂子，十里荷花。”请问这里的三秋是指农历几月？", "answer": "①秋季，亦指秋季第三月，即农历九月", "answerid": "572301"}
{"question": "“东风不与周郎便，铜雀春深锁二乔。”中的“铜雀”是在哪个省？", "answer": "即铜雀台，曹操在今河北省临漳县建造的一座楼台，楼顶里有大铜雀，台上住姬妾歌妓，是曹操暮年行乐处", "answerid": "606633"}
{"question": "李清照常常以花自比，请问她笔下的“疏影尚风流”指的是什么花？", "answer": "梅花", "answerid": "288060"}
{"question": "晏殊的《木兰词 燕鸿过后莺归去》中写道：“长于春梦几多时，散似秋云无觅处。”是化用了唐代哪位诗人的“来如春梦几多时，去似朝云无觅处。”？", "answer": "白居易", "answerid": "264830"}
{"question": "《思旧赋》谁的作品？", "answer": "向秀", "answerid": "265202"}
{"question": "“多情只有春庭月，犹为离人照落花。”是哪位诗人的作品？", "answer": "张泌", "answerid": "265082"}
{"question": "金缕曲，初名“贺新郎”、因为谁的词作中有“谁为我唱金缕”而易名？", "answer": "叶梦得", "answerid": "264919"}
{"question": "李商隐在《筹笔驿》中写道：“鱼鸟犹疑畏简书，风云常为护储胥。”这句诗表达的是对一位治军严明的历史人物的崇敬。请问李商隐崇敬的是谁？", "answer": "诸葛亮", "answerid": "264867"}
{"question": "一位女诗人曾经写下：“忆君心似西江水，日夜东流无歇时。”一句，借此表达诗人对远方情郎的相思之情。请问这位女诗人是谁？", "answer": "鱼玄机", "answerid": "318439"}
{"question": "《卜算子 感旧》中写道：“蜀客到江南，长忆吴山好。”就是词人牢记江南风光好的例证。请问句中的“蜀客”是指谁？", "answer": "苏轼", "answerid": "264832"}
{"question": "杜牧的《题乌江亭》中写道：“江东子弟多才俊，卷土重来未可知。”这是诗人批判哪位历史人物兵败后的自杀做法？", "answer": "项羽", "answerid": "264956"}
{"question": "“为天地立心，为生民立命，为往圣继绝学，为万世开太平。”是谁的名言？", "answer": "张载", "answerid": "-1"}
{"question": "龚自珍在《金缕曲》中写道：“似春水，干卿何事。”请问句中的“干卿何事”用了哪位皇帝的趣闻？", "answer": "李璟", "answerid": "265022"}
{"question": "唐朝名相张说曾经亲自书写了一联诗挂在宰相政事堂上，他写的是：“海日生残夜，江春入旧年。”请问这是谁的诗？", "answer": "王湾", "answerid": "264925"}
{"question": "但愿人长久，千里共婵娟，其中婵娟指的是什么?", "answer": "指月亮。", "answerid": "320988"}
{"question": "海上生明月，天涯共此时是谁的名句?", "answer": "张九龄", "answerid": "264893"}
{"question": "夕阳无限好，只是近黄昏是谁的诗句?", "answer": "李商隐", "answerid": "264838"}
{"question": "《七步诗》的作者是。", "answer": "曹植", "answerid": "264858"}
{"question": "“海内存知己，天涯若比邻。”是谁的诗句。", "answer": "王勃", "answerid": "264870"}
{"question": "“人生自古谁无死，留取丹心照。”是谁的诗句。", "answer": "文天祥", "answerid": "264901"}
{"question": "“但使龙城飞将在，不教胡马度阴山。”是谁的诗句。", "answer": "王昌龄", "answerid": "264859"}
{"question": "“独在异乡为异客，每逢佳节倍思亲。”是谁的诗句。", "answer": "王维", "answerid": "264835"}
{"question": "“三十功名尘与土，八千里路云和月。“是谁的诗句。", "answer": "岳飞", "answerid": "264876"}
{"question": "龚自珍的《己亥杂诗》”落红不是无情物，化作春泥更护花。“中的“红”指的是。", "answer": "落花", "answerid": "585503"}
{"question": "“海上生明月。天涯共此时”是谁的诗句。", "answer": "张九龄", "answerid": "264893"}
{"question": "李白笔下的“飞流直下三千尺，疑是银河落九天”指的是哪个风景区？", "answer": "庐山", "answerid": "617879"}
{"question": "“但愿人长久，千里共婵娟”，其中婵娟指的是什么？", "answer": "指月亮。", "answerid": "320363"}
{"question": "“生当作人杰，死亦为鬼雄，至今思项羽，不肯过江东。”是谁咏赞项羽的名句？", "answer": "李清照", "answerid": "264834"}
{"question": "“金戈铁马，气吞万里如虎”是谁的词句？", "answer": "辛弃疾", "answerid": "264833"}
{"question": "“但愿人长久，千里共婵娟”，苏东坡借这首词表达了对谁的思念之情？", "answer": "苏辙", "answerid": "265000"}
{"question": "“生当做人杰，死亦为鬼雄，至今思项羽，不肯过江东。”为哪位诗人的作品？", "answer": "李清照", "answerid": "264834"}
{"question": "“金戈铁马，气吞万里如虎“是谁的词句？", "answer": "辛弃疾", "answerid": "264833"}
{"question": "《登高》是唐代哪位诗人所写", "answer": "杜甫", "answerid": "266390"}
{"question": "古龙小说《圆月弯刀》中的青青的那柄魔刀上刻着一句诗“小楼一夜听春雨”，请问这是哪个诗人的哪首诗？", "answer": "陆游", "answerid": "264840"}
{"question": "苏轼的名作《水调歌头·明月几时有》与下列哪个节日有关？", "answer": "中秋节", "answerid": "288026"}
{"question": "“文章千古事，得失寸心知”是谁的名句？", "answer": "杜甫", "answerid": "264831"}
{"question": "“葡萄美酒夜光杯”的出处是", "answer": "凉州词二首·其一", "answerid": "269727"}
{"question": "分别号称“诗仙”、“诗圣”、“诗鬼”的诗人是", "answer": "李白", "answerid": "265898"}
{"question": "王维《辋川闲居赠裴秀才》中“复值接舆醉，狂歌五柳前”中的“五柳”指的是？", "answer": "陶渊明", "answerid": "616098"}
{"question": "“人生若只如初见,何事秋风悲画扇”是哪位词人的作品？", "answer": "纳兰性德", "answerid": "264837"}
{"question": "《游园不值》的作者是谁？", "answer": "叶绍翁", "answerid": "264961"}
{"question": "《七步诗》的作者是谁？", "answer": "曹植", "answerid": "264858"}
{"question": "“海内存知己，天涯若比邻”是谁的诗句？", "answer": "王勃", "answerid": "264870"}
{"question": "“独在异乡为异客，每逢佳节倍思亲”是谁的诗句？", "answer": "王维", "answerid": "264835"}
{"question": "“独在异乡为异客，每逢佳节倍思亲”是谁的诗句。", "answer": "王维", "answerid": "264835"}
{"question": "晌凭栏人不见，鲛绡掩泪思量遍”是谁的词句。", "answer": "冯延巳", "answerid": "264970"}
{"question": "“昨夜西风凋碧树，独上高楼，望尽天涯路”是（）时期的作品。", "answer": "宋代", "answerid": "266505"}
{"question": "名句“我寄愁心与明月，随风直到夜郎西”的作者是", "answer": "李白", "answerid": "265898"}
{"question": "“何当共剪西窗烛，却话巴山夜雨时”是李商隐的诗句，诗题是", "answer": "夜雨寄北", "answerid": "267210"}
{"question": "《山市》的作者蒲松龄，字留仙，别号“柳泉居士”，他是（）个朝代的文学家。", "answer": "清代", "answerid": "266507"}
{"question": "“海内存知己，天涯若比邻”是谁的诗句。", "answer": "王勃", "answerid": "264870"}
{"question": "“远上寒山石径斜，白云生处有人家。”是写的。", "answer": "杜牧", "answerid": "264839"}
{"question": "“知有儿童挑促织，夜深篱落一灯明”是的诗句。", "answer": "叶绍翁", "answerid": "264961"}
{"question": "“千山鸟飞绝，万径人踪灭。”是唐朝诗人的佳句。", "answer": "柳宗元", "answerid": "264845"}
{"question": "“居高声自远，非是藉秋风。”是的诗句。诗人借写的声音能传得很远来说明一个具有高尚品格的人，他的名声也自然会流传四方。", "answer": "虞世南", "answerid": "264926"}
{"question": "生当作人杰，死亦为鬼雄。至今思项羽，不肯过江东。这首诗的作者是谁？", "answer": "李清照", "answerid": "264834"}
{"question": "林暗草惊风，将军夜引弓。平明寻白羽，没在石棱中。诗中运用了哪个典故?( )", "answer": "李广射虎", "answerid": "-1"}
{"question": "三更灯火五更鸡，正是男儿读书时。黑发不知勤学早，白首方悔读书迟。这首诗的作者是谁？", "answer": "颜真卿", "answerid": "264923"}
{"question": "笔落惊风雨，诗成泣鬼神。这句诗的作者是 ()", "answer": "杜甫", "answerid": "264831"}
{"question": "“聚散苦匆匆，此恨无穷。今年花胜去年红。”请问这句词的词牌名是什么？", "answer": "浪淘沙", "answerid": "271527"}
{"question": "游鸿明的歌曲《诗人的眼泪》中有一句歌词是：“手提金缕鞋，步香阶。”这一句是化用了李煜《菩萨蛮》中的哪句词？", "answer": "手提金缕鞋", "answerid": "54328"}
{"question": "“百骑河滩猎盛秋，至今血渍短貂裘。谁知老卧江湖上，犹枕当年虎髓髅。”这是反映某位爱国诗人暮年对昔日身着戎装戍边抗敌军旅生活的向往，请问这位诗人是谁", "answer": "陆游", "answerid": "264840"}
{"question": "诗句“八月涛声吼地来，头高数丈触山回。”是描述杭州的哪个景点？", "answer": "钱塘江", "answerid": "617859"}
{"question": "诗句“京口瓜州一水间，钟山只隔数重山。”中的“一水”指的是什么？", "answer": "一条河。古人除将黄河特称为“河”，长江特称为“江”之外，大多数情况下称河流为“水”，如汝水、汉水、浙水、湘水、澧水等等。这里的“一水”指长江。一水间指一水相隔之间。", "answerid": "288298"}
{"question": "“京口瓜州一水间，钟山只隔数重山。”这句诗是体现了哪位诗人希望早日归家的急迫心情？", "answer": "王安石", "answerid": "264847"}
{"question": "《菩萨蛮 西湖曲》是一首描绘春日西湖美景的词作。词中写道：“沙暖睡鸳鸯，春风花草香。”请问这两句完全取自哪位诗人的哪首诗？", "answer": "杜甫", "answerid": "264831"}
{"question": "唐代一位诗人因为：“愁见莺啼柳絮飞，上阳宫女断肠时。君畴不闭东流水，叶上题诗寄与谁。”一诗。留下了“红叶传情”的传说。请问他是谁？", "answer": "顾况", "answerid": "264932"}
{"question": "文天祥《正气歌》中写道：“或为出师表，鬼神泣壮烈。”中的“出师表”是谁的作品？", "answer": "诸葛亮", "answerid": "264867"}
{"question": "“太虚”指的是宋代哪位词人的字？", "answer": "秦观", "answerid": "264882"}
{"question": "“夜饮东坡醒复醉，归来仿佛三更。”指的是谁？", "answer": "苏轼", "answerid": "264832"}
{"question": " 宋代哪位词人号称为“邗沟居士”？", "answer": "秦观", "answerid": "264882"}
{"question": "宋代哪位词人被称为“布衣宰相”？", "answer": "王安石", "answerid": "264847"}
{"question": "《明日歌》是谁创作的？", "answer": "钱福", "answerid": "265136"}
{"question": "李白笔下的“长揖山东隆准公”一句中的“隆准公”是指哪位历史人物？", "answer": "刘邦", "answerid": "265013"}
{"question": "“心在天山，身老沧州。”是谁写的？", "answer": "陆游", "answerid": "264840"}
{"question": "“遥知兄弟登高处，遍插茱萸少一人。”中的“一人”是指谁？", "answer": "王维", "answerid": "264835"}
{"question": "晏殊的《浣溪沙》中的“无可奈何花落去”的下句是。", "answer": "似曾相识燕归来", "answerid": "56016"}
{"question": "杜甫的《春夜喜雨》中的“晓看红湿处”的下句是。", "answer": "花重锦官城", "answerid": "20223"}
{"question": "唐诗“东边日出西边雨”的下一句是：", "answer": "东边日出西边雨", "answerid": "103837"}
{"question": "杜甫的《春夜喜雨》中“晓看红湿处”的下句是。", "answer": "花重锦官城", "answerid": "20223"}
{"question": "“问渠那得清如许”的下一句是：", "answer": "为有源头活水来", "answerid": "10254"}
{"question": "杜牧的《江南春绝句》中“南朝四百八十寺”的下句是", "answer": "多少楼台烟雨中", "answerid": "9893"}
{"question": "唐朝李峤的《风》中“解落三秋叶”的下一句是。", "answer": "能开二月花", "answerid": "29606"}
{"question": "杜牧《山行》中“远上寒山石径斜”的下一句。", "answer": " 白云深处有人家", "answerid": "9943"}
{"question": "李商隐《登乐游原》中“夕阳无限好”的下一句是。", "answer": "55302", "answerid": "55302"}
{"question": "王安石的《泊船瓜洲》中“明月何时照我还”的上一句是", "answer": "春风又绿江南岸", "answerid": "7613"}
{"question": "李白《望天门山》中“两岸青山相对出”的下一句是。", "answer": "两岸青山相对出", "answerid": "9883"}
{"question": "北朝民歌《敕勒歌》：“天苍苍，野茫茫，”的下一句是。", "answer": "风吹草低见牛羊", "answerid": "69597"}
{"question": "杜甫的《春夜喜雨》中“晓看红湿处”的下句是()", "answer": "花重锦官城", "answerid": "20223"}
{"question": "杜甫《客至》“花径不曾缘客扫”下一句是。", "answer": "蓬门今始为君开", "answerid": "9664"}
{"question": "戴叔伦《塞上曲》“愿得此身长报国”的下一句。", "answer": "何须生入玉门关", "answerid": "37329"}
{"question": " 毛泽东《清平乐·六盘山》中“天高云淡”下一句。", "answer": "望断南飞雁", "answerid": "73886"}
{"question": " 宋之问《渡汉江》“不敢问来人”的上一句是。", "answer": "近乡情更怯", "answerid": "51537"}
{"question": "李商隐《无题》诗“身无彩凤双飞翼”的下一句是：", "answer": "心有灵犀一点通", "answerid": "65636"}
{"question": "“东风不与周郎便”的下一句是什么？", "answer": "铜雀春深锁二乔", "answerid": "6318"}
{"question": " 冯延巳是南唐词的代表人物之一，他的《谒金门》中的千古名句“风乍起”的下一句是什么？", "answer": "吹皱一池春水", "answerid": "15506"}
{"question": "“剪不乱断，理还乱，是离愁”的下一句是什么？", "answer": "别是一般滋味在心头", "answerid": "9941"}